唐偉康談送中惡法：港府不應無視國際關注 稱港自治程度降 有暫停投資迹象

唐偉康談送中惡法：港府不應無視國際關注
稱港自治程度降 有暫停投資迹象

唐偉康接受港台英文節目「The Pulse」訪問，指公眾關注《逃犯條例》修訂是自然反應。

【本報訊】《逃犯條例》修訂引發爭議，美國駐港總領事唐偉康接受電台訪問時表示，內地法制不論從結構、法理、可靠程度和可信性方面，都與香港非常不同，公眾關注修例是「自然反應」（natural reaction），特區政府不應對本地以至國際的關注「視而不見」。唐偉康又指，香港的自治程度正下降，希望北京加倍維持香港的高度自治，而香港也可在《基本法》下尋求自身利益。

記者：陳沛冰

相關新聞：寫明「石禮謙主持」涉違議規

13萬市民參與4.28第二次反送中遊行，反映公眾憂慮修例。資料圖片

唐偉康接受港台英文節目「The Pulse」訪問時表示，特區政府修訂《逃犯條例》令不少人感到擔憂，「恐懼是很有趣的情緒，你可以叫人不要恐懼，但不能令人不關注，必須面對及處理市民的情緒及顧慮」。特區政府未就修例向公眾充份解釋，市民有理由感到擔憂。

他指，因應最近香港情況，國際商界都有暫停考慮在香港投資的迹象，商界擔憂香港能否維持一國兩制及高度自治。對於美國商界是否已不想在港投資等，唐偉康表示難以評論，指如果港人對一國兩制及香港高度自治有信心，會令整個社會也建立信心，吸引外國投資；若港人自己也失去信心，會影響香港發展。

唐偉康又說，香港的不確定因素正增加，特區政府應堅守一國兩制下高度自治原則，以維持國際商業社會的信心。若《逃犯條例》修訂獲通過，美國需與香港檢視將來如何落實港美移交逃犯，而且修例令人關注香港的言論及集會自由。

認為佔中案檢控「進取」

對於美國常批評介入香港事務，唐偉康表示，國際事務是指不同地方之間的政府及商界等交流，「我在這裏投資，但不可以發聲」，這是不負責任做法；而且香港情況有變，在美國發表有關香港政策法案報告上，指出北京或香港在加速破壞一國兩制下的香港高度自治。他重申，美國有責任反映國際對《逃犯條例》修訂的關注，相信港府有聽到美國的聲音。

唐偉康在節目中又提及佔中案，指案件重點並不在於判決，而在於特區政府提出檢控，及使用了「頗為進取」（rather aggressive）的控罪，把集體行動的責任加諸幾個人身上，而控罪只顧及以往發生的事情，非對香港最好。

他又指，中美貿易戰對香港的影響不大，基於美國的政策，處理與香港的事宜與內地不同，但如果一國兩制變得模糊，可能美國要調整對香港的政策。目前整體自言香港仍有足夠自治，令美國繼續以一如既往的政策對待香港這個獨立司法管轄區。

不過，他指香港的自治程度正下降，希望北京會加倍維持香港的高度自治，而香港也可在《基本法》下尋求自身利益。

相關新聞：300市民立會外聲援 轟做法如狼似虎

上一則
上一則
300市民立會外聲援 轟做法如狼似虎

下一則
下一則
馬凱指港溫水煮蛙 籲商界勿自欺

寫明「石禮謙主持」涉違議規
300市民立會外聲援 轟做法如狼似虎
馬凱指港溫水煮蛙 籲商界勿自欺
陳弘毅：逃犯例涵蓋罪行較現協定多
湯家驊反港人港審 陳：目前已有
泛民圍主席枱抗爭 四人被逐建制粗暴DQ涂謹申

走精面 講咗等于冇講

push